支那激光筆標準

国家标准GB7247.1-2012《激光产品的安全第1部分：设备分类、要求》按照危害程度由低到高，将激光产品分为以下等级：1类、1M类、2类、2M类、3R类、3B类、4类，并对每类激光均有标记的要求。其中，根据国家标准GB19865-2005《电玩具的安全》的规定，玩具中的激光器应满足1类激光辐射功率限值要求。对激光笔的激光辐射类别，我国目前没有明确要求，部分国家规定3B类及以上类别激光产品不可作为演示类民用产品销售。